想知點解中文有一兆唔講講一萬億?

一萬億聽落細啲咩？

語言藝術係香港特色

廢老觀念
幾條沙中線高鐵三跑加埋啫
抵到爛

正臭貨

因為之前已經有千億膠鐵，三千億三跑，同樣係億變化唔大，變左係兆，就會令人發現有變

因為個八婆唔撚識囉

扮唔識就真
佢點會唔識語言偽術

咁即係幾多個零？

因為大部人唔知一兆等於幾多億

應該係因為普通人冇機會用到京呢啲數字所以用左個更容易理解嘅萬萬為億，億億為兆法則

學者真係有機會用到咁大嘅數字，所以佢地個計法有系統啲，十百千，轉下一個字，十百千，轉下一個字

我估係以前資料難流通所以民間用左個大家都容易明白嘅方式，反正學者只會用10^n去表達，你民間有民間講，我地學者就我地學者嘅方法

強差人意呢個詞大家都錯左咁多年啦未又係繼續

聽落冇咁大先可以水到班港豬

年經

其實已經大到唔知係幾多

除左係地府，真係諗唔到有機會接觸個兆字

萬億就係兆喎 中文係4個位就轉名

兩個地方住落唔太大分別啦 人間煉獄

其實用一萬億去講 係好過講一兆
因為可以令人直接比較到呢單野會用香港幾多錢

BTW 而家有班正字特警出黎話乜野唔可以講萬億 要講一兆
真係得啖笑 根本一路新聞都係講緊萬億

一萬億有種震撼感
兆成日係中文windows見到

agger,雖然我小學已經識

我都係睇完今朝個post先知

[freeHK]學 獨 聯 邀 請 大 家 上 美 國 領 事 館 爭 取 香 港 民 主 人 權 法

LIHKG @ Android

你早幾日D post都係講一萬億